{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_046149",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/collectionList#######",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경남함안 말이산 5호분 부실 입구"
    },
    "text": "慶尚南道咸安市（キョンサンナムド·ハムアンシ）のペン5号墳の部室入口 (경남함안 말이산 5호분 부실 입구)\\n\n1917年、今西龍による調査で特定された遺跡は、古墳群の一部であり、その番号は84号です。具体的な場所は慶南咸安のペン第5号墳、現在の25号墳の部室入口です。面の左上には赤い文字で「115」が、右側の辺には鉛筆で「10」と記録されています。 この遺跡の国籍と時代は、韓国が日本の植民地支配を受けていた時期に該当します。 材質としては、この遺跡で発見されたものはガラスや宝石であり、具体的にはガラス製です。 分類としては、この遺跡から見つかったものは、メディア、記録物、フィルムなどのカテゴリーに属しています。 また、この遺跡の大きさは、横127cm、縦101cmとなっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この遺跡は何年に特定されましたか？",
            "answer": "1917年"
        },
        {
            "question": "この遺跡はどのような遺跡ですか？",
            "answer": "慶南咸安のペン第5号墳、現在の25号墳の部室入口です"
        },
        {
            "question": "遺跡の番号は何番ですか？",
            "answer": "84号"
        },
        {
            "question": "この遺跡の特定の場所はどこですか？",
            "answer": "慶南咸安のペン第5号墳、現在の25号墳の部室入口です"
        },
        {
            "question": "遺跡の面の左上には何が書かれていますか？",
            "answer": "赤い文字で「115」が書かれています"
        },
        {
            "question": "遺跡の右側の辺には何が書かれていますか？",
            "answer": "鉛筆で「10」と記録されています"
        },
        {
            "question": "この遺跡の国籍と時代は何ですか？",
            "answer": "韓国が日本の植民地支配を受けていた時期"
        },
        {
            "question": "この遺跡で発見されたものの材質は何ですか？",
            "answer": "ガラスと宝石であり、具体的にはガラス製です"
        },
        {
            "question": "この遺跡から見つかったものはどのカテゴリーに属していますか？",
            "answer": "メディア、記録物、フィルムなどのカテゴリーに属しています"
        },
        {
            "question": "この遺跡の大きさは何ですか？",
            "answer": "横127cm、縦101cm"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 254,
        "QA": 262
    }
}